你有諗過/試過自殺？

入面有個又講話 會成日覺得消失咗冇所謂 冇人知冇人理
直到而家都一直係咁 廢到冇存在價值 生存嘅意義 目標都冇埋
唔係話好想去死 但諗唔到有咩生存嘅理由 但又唔會想刻意去死 經常又愈諗愈負面 每晚都係
幾時番嚟

有冇d鐘意做嘅嘢？理想？重視嘅人？
慢慢搵翻值得留戀嘅嘢

曾經有值得留戀嘅嘢
但而家冇咗

我淨係知唐文龍宜家好樣衰

不過我覺得自殺呢樣野濫左囉
好似有個潮流咁
同#metoo一撚樣
片入面個女仔冇得學跳舞又自殺
知唔知平常人都係咁架
一上到中學個個都係咁架啦

唔好呀

依家就係咁樣
每一晚都係床到喊 喊到瞓唔到
啲壓力大到搵唔到方法發洩
諗諗下就好想死

試過比弱智仔屈我教唆人自殺咁囉

有諗過
但係唔捨得屋企人同埋成班朋友
一諗到如果我死左，佢地係葬禮嗰時就放棄左

夜闌人靜 做左咁耐人心裏面總會有啲壓力
諗就一定有 做唔做既姐

死左都無人知

係香港呢個痴線城市我諗十個人有八個都有『諗』過自殺

有諗過 有諗過就算死左 我都唔會知呢個世界發生緊咩事 其實無人會為我傷心 因為所以野都會清失隨住我消失 可能根本呢個世界係假 當你消失個下成個認知既世界都係假

利申 1999 明既就明 唔明就算 唔會死得到因為我仲好愛我屋企人 女朋友 隻狗 朋友 就算覺得呢個世界好虛幻 好辛苦都好 就當一隻game咁玩落去 直到game over為止

有呀 最低落果時囉 依家無了 唔夠膽

冇諗過既人先係唔正常

試過
失戀 跟住隻養左十幾年既貓死左
阿媽一早行走 細細個隻貓陪到我長大
返工做服務業 比客屌完比阿頭屌

喺香港生活真係慘咁多嘢煩
唔好意思 應該話係生存
講出嚟會舒服啲 兒登需要多啲正能量

活在當下會唔會比較適合香港人多啲

冇/冇

生命滿希望

我話冇你信唔信?

如果有自殺simulation會唔會降低自殺率？

應該係因係覺得人生失去意義
以前身為男人就係為國家效力
身為男丁就要傳宗接代
身為學生就要努力讀書
唔需要自己尋找人生的意義 而係其他人附予人生意義比自己
好多以前理所當然 社會價值要求我地做的事
已經唔再係理所當然 亦都唔會要求我地跟從
然後就唔知自己應該做d咩
但又唔會有想自殺的念頭 只係突然死左都唔會覺得可惜

得閒冇野做可以睇下
話唔定對於自己的人生意義有新的諗法

今集圍繞法國哲學家沙特的一個演講——「存在主義是人本主義」——介紹存在主義的關懷、主張與理據。
現代性的一個重要特徵，乃是從「目的論式世界觀」過渡到「機械論式世界觀」。人失去意義依靠，欲在蒼茫宇宙中安身立命，存在主義思潮應運而生。沙特認為，「存在先於本質」是貫穿所有存在主義思想家的格言。了解到世界沒有客觀價值的根據後，我們意識到人沒有先天的本質，可以決定我們的人生方向。我們注定自由，注定要在處境中，為自己的人生做選擇，亦要為自己負上全盤責任。

耶穌愛你

其實哈比卡比係咩黎
卡比哈比你條女？
你地分手啦？

屌你老母咩，想死自己死啦，唔好鼓吹自殺

諗多咗 鳩作嘅

又會咁岩一個哈比卡比
一個卡比哈比

原來有條友叫卡比哈比
而家先知

算啦
咁咪證明你正常囉

以己度人係大忌

我無「度人」，只係客觀咁講，好多人包括自己中學都係會冇左啲興趣，唔應該咁小事就諗自殺啫。你咁快就判斷我以己度人，你自己咪又係...

大家都會冇咗啲興趣，但興趣對每個人嘅重要性都唔一樣
你覺得係小事，佢覺得係大事
正如有人身敗名裂一無所有甚至負資產都覺得冇野；亦有人因為讀書壓力而自殺
每樣野對每個人嘅價值根本唔一樣

btw, 你話唔係以己度人就唔係喇，唔使同我交代

我都明價值觀唔同，但既然對興趣睇得咁重，自己就要食得咸魚抵得喝，一係all in同父母反面去跳舞，佢又唔係喜愛到呢個地步（有人真係會咁做去追興趣）

我都睇得重架，但問題係自己知興趣搵唔到食架嘛，我自己就抵唔到喝，放棄左興趣。

但呢啲都係人生其中嘅困難，我只係覺得唔應該咁樣就諗自殺。第日仲有更多困難等住佢處理。

呢個就係最大分別
不過既然你咁講，咁究竟咩事先有資格自殺？有冇可能有個共識？
冇可能，因為正如你所講每個人價值觀唔同
亦唔可以話日後有更多困難就話依家嘅只係小困難

不過你拎自己放棄興趣嚟比較真係唔太恰當
條片入面個女仔係被剝奪，你係自願，兩件事本質上都唔一樣
而且我就真係唔知個女仔有冇同父母反面，唔敢答你

你睇個結果係自願囉，但喺個過程入面，我一開始都係被剝奪架，之後先決定放棄。

不過照你（你地）咁講，姐係你地覺得自殺冇問題？？？或者你地覺得片入面嘅人諗自殺係啱嘅？用咩理由黎自殺你地都覺得價值觀唔同而尊重佢自殺呢樣野？

放棄係選擇，剝奪唔係
而且你都識講，你係「決定」放棄
所以兩件事真係有本質上嘅差別

我自己覺得自殺真係冇話咩問唔問題，更加冇話對與錯
最緊要係嗰個人真係諗得清清楚楚
如果佢係諗清諗楚之後都係決定要自殺，咁又有咩問題呢
自殺其實都係選擇嚟，我就好尊重每個人嘅選擇權

btw, 點解自殺一定係錯？或者點分啱定錯？

P.S. 僅代表個人觀點

有

都話我係先被人剝奪，之後先自己放棄，明唔明啫 咩本質上嘅差別

諗過唔岀奇

但plan過自一殺計劃同試過嘅就真係會少好多人

片入面asha嗰隻「諗」，係細路仔玩囉

細個都有試過敝氣試下會唔會死啦

我知你係唔想啊
但係接受咗同未接受❪個女仔冇講，只係假定❫咪差別

ok 咁我點都老過個女仔 所以宜家先接受左啫

人遲早都係死
早死好過六七十歲周身病先黎死